# CNIL - Commission nationale de l'informatique et des libertés
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

La Commission nationale de l'informatique et des libertés (CNIL) est une autorité administrative indépendante française. 

Dans l’univers numérique, la CNIL est le régulateur des données personnelles. 
Elle accompagne les professionnels dans leur mise en conformité et aide les particuliers à maîtriser leurs données personnelles et exercer leurs droits.

# Références

- [Page wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Commission_nationale_de_l%27informatique_et_des_libert%C3%A9s_(France))
- Présentation des missions sur le [site de la CNIL](https://www.cnil.fr/fr/les-missions-de-la-cnil)